西九站700內地人員 飯盒費1年$1億

【晴報專訊】廣深港高鐵香港段本月23日通車，一地兩檢條例明起實施。據悉，西九龍站內地口岸區公職人員的膳食安排仍未敲定，由於區內不設飯堂，估計港鐵需年花逾1億元，為700名駐內地口岸人員每日預備3,000個飯盒，即平均每餐約100元。有膳食供應商表示，送飯服務除食材外，亦涉及人手及物流成本，料共佔成本逾半。

西九龍站B3層「內地口岸區」將於明起交付陸方，每年需向港府支付1,000元象徵式地租。礙於消防安全，該區不容許煮食，港鐵需為當值人員提供伙食。港鐵早前就內地執勤人員膳食安排進行招標，標書列明，除提供飯盒及送餐，供應商需提供可重用的餐盒及餐具、提供雪櫃及翻熱工具、處理廚餘及清潔用膳地方，現正審視標書。

日訂3000個 平均每餐$100

消息人士透露，供應商需負責為內地口岸區提供飯盒送餐服務，每天3,000個飯盒，即平均每餐100元，每年估計需花1.095億元。據悉，雖然內地會向港鐵提供膳食津貼，但按每名職員每餐提供6元人民幣津貼，未能全數補貼。

為學校提供午膳服務的「四季美食」負責人譚明輝稱公司無考慮投標，但他估計，送飯服務主要成本來自人工、物流及食材，料佔一半以上；其公司每個飯盒約售28元內，一般用豬扒、雞肉等，百元飯盒可提供更多來貨較貴肉食、時令菜蔬及煲湯等。膳食供應商龍頭、大家樂集團旗下「泛亞飲食」拒透露投標細節；維他奶集團全資擁有的「香港美食」則指無入標。

議員批太貴 宜設員工餐廳

一地兩檢關注組召集人、公民黨陳淑莊批評飯盒索價昂貴，意味10個飯盒就等於內地口岸區的一年地租。立法會鐵路事宜小組主席田北辰亦形容價錢離譜。經民聯議員梁美芬認為，內地執勤人員的工作是「不見天日」，提供合理豐厚膳食無可厚非，但認為有必要設置一個員工餐廳提供膳食。港鐵承認已就內地口岸區膳食服務進行招標，強調服務是應內地要求的安排，目的是為口岸值勤人員提供新鮮食物，確保能適時送抵及在進食時保持熱度。

行李限24吋20公斤 超出要託運

高鐵香港段將參照內地高鐵要求，規定乘客攜帶的行李長、闊、高合共不能超過130厘米，即相等於約24吋行李箱，重量不逾20公斤。港鐵正物色服務承辦商提供行李運送服務，惟有指託運所需時間按距離計算，長途城市或需時3日。

立法會鐵路事宜小組主席田北辰指，限重20公斤即約為一個中篋加一個細篋，據內地高鐵要求，並無說明限帶件數，「你搭高鐵是為省時，跟住你就叫人託運。如果我真係要託運，我搭飛機啦！」

叫大陸整完用高鐵運過黎咪得
反正成條路線都係大陸管, 駛乜港鐵比
$100一個飯盒, 就算計埋人手, 物流都係貴

700人每日三千個飯盒？ 一人四餐都仲有突 一餐一百蚊 我屌鳩你老母條數點計？

一地兩檢關注組召集人、公民黨陳淑莊批評飯盒索價昂貴

我屌你老母

食都食窮

福臨門飯盒

100蚊1餐，地盤食狗飯加埋氣水都唔洗50蚊
一係叫黑社會車狗飯班友入去插旗啦

條膠條食膠都食死你喇
仲食咩野飯盒

反正都冇人搭 不如坐返去食飯啦

早餐都$100?

你仲要諗下一個人返工點食到四餐，每兩個鐘一餐，每餐$100

睇返香港d地盤成日因要賣 $40飯盒黑幫仇殺

下欄錢係文化

飯盒供應商一定係建制親信既公司

700個人食3000盒飯？
平均仲要100蚊盒都叫合理？
當你一日3餐2100個
食埋個tea都係2800個
無論價錢，數量都係極唔合理
香港人打工出50蚊1個鍾都叫拎公司執柒
食飯仲要自己俾錢
班大陸人就1日食飯都淨食你400
即係香港人成日人工
合理？
真係合理？

ICAC - I Can Accept Corruption

重點係我唔信全日700個同時工作 實有輪更 實際上需求可能更少 屌鳩佢又送錢比人

淨係飯錢都皮零野一件

比埋住宿咪要10萬銀養一件

屌，又利益輸送

打excel做數 是但啦

而家唔咬幾時咬你

（敲鐘）哩個round 香港市民嘅！！！

平均每餐約100元
政府飯鐘都係咁上下
差唔多啦

我又想去食

地獄第3層唔係割架咩?

生養死葬都唔關香港事啦

食地溝油喇

醫療開支削減左2.5億
慳埋原來用黎請班大陸閪食飯
你班香港人慢慢排急症啦

上次招聘會請香港人做野 有一半人人工唔及班支那人飯錢

個100有幾多係袋左落高官袋

由於區內不設飯堂，估計港鐵需年花逾1億元，為700名駐內地口岸人員每日預備3,000個飯盒，即平均每餐約100元。

搶錢打劫

用人工出糧要計稅計社保

100蚊餐，一日要食幾多餐?

中共等錢洗 唯又呢到執啲 個到呃啲

厲害了，咱们腥港的高官最爱国

香港食品太清淡，應該用高鐵運上邊食物落黎，先啱佢地口味

香港口岸員工又有冇飯盒
大陸閪就有飯食
你班香港員工食自己啦

平均每餐100？ 屌那星

點解要香港人比錢

開左幕去比人拘留, 試一試佢個飯盒

早午晚130各一餐
日日食自助餐呀

$100蚊餐
屌佢地老母咁巴閉
補6蚊重好笑

由反對起高鐵到反對割地，再到宜家反對飯盒貴。條底線越退越後

大陸自己比返錢啦
班撚樣餓死都唔關我地事

地鐵包.........即係又要加價?

又屈錢
痴撚線

香港政府出錢幫手養中國公務員 減輕祖國經濟負擔 實在太貼心了

一億budget, 700條支那仔，當你一年365日唔休息食曬三餐，都有130蚊/head/meal

1億/365日/700條友/3餐

你老味d 水位多到。班友放下假，返下shift, 一日食唔足三餐，咪250蚊/head/meal 都有

一條高鐵真係創造左未限既貪污機會

1000蚊地租都算 仲要準備飯盒俾佢哋
膠鐵列車帶落嚟或者車入面攞幾盒食咪算囉
Btw 成日睇Yahoo news
下面啲comments最多on9 5毛廢中廢老

支持香港政府繼續大陸人優先政策

大家估下高鐵香港站最後係多香港人用定多大陸人用？

又唔知邊位官員嘅親戚包嚟做啦
重唔發個豬頭

個一億分分鐘班內地人員有幾多落袋都成問題
巧立名目

我屌你老母 最低工資37蚊
人地食個飯盒100蚊
厲害了 我的國

所以話 呢班撚樣收既錢應該仲多過建制果面
真正唔係自己人既反對派一早俾人dq哂啦

放心，一定年年加價

比人強姦仲要貼埋大床擘開塊西比佢屌

環保撚出聲未？每日三千個喎

膳食供應商-->邊間?
點招標?

$1000 永久割地給中國

飯盒$100一餐 好野

鳩鐵一年蝕一百億不是夢

真係痴撚線

加上供應商來貨係咪真係如佢所講用較貴食材？ 定係成本加埋唔洗$50？一日係咪真係做足3000個？
呢到隨時cap到幾千萬水

屌你老母點解要香港呢邊出錢

支那連飯盒錢都要香港俾

屌你老母
我3餐加埋先$100咋
鳩鐵我屌你老母

招標前已內定
狗鐵出咁多事都係因為玩呢招

政府賣廣告所謂圍標犯法真係笑撚死人

一日所有洗費都係100

100蚊個飯盒真係未見過
好想知有咩餸咁巴炮

呢D細數都係判比本地保皇黨屬下機構賺 大陸食大果浸工程
保皇黨食香港D工程仔

屌你老母700個人要三千個飯盒做乜
食剩嘅拎黎堆肥？

依家真係痴撚晒線
樣樣野on9到癲
又夾硬黎一定要實行

擺明搶

解放軍mre都係幾十蚊包， 每人派2包俾呢班柒頭皮食

經民聯議員梁美芬認為，內地執勤人員的工作是「不見天日」，提供合理豐厚膳食無可厚非

On9

最後狗鐵又要加價

自己出錢買飯啦屌你

頹飯黎既喂

$100蚊飯盒食咩好？

唔好巧立明目,直接話比錢大陸都無咁嬲

頂多咪叉燒飯加隻蛋

中國口岸人員，香港比錢？？？食慒左

補6蚊？
而家食鄉下陳村粉呀？

700人咁多係有咩做？
普通過關唔係得百零人就夠?

我屌 俾支那就咁闊佬

高鐵有飯賣架麻, 叫高鐵係大陸運落去俾佢地咪得囉...不過高鐵車上面個D真係狗飯黎, 難食到死

其中有600人係負責扮旅客，如果唔係邊有咁多人坐？

係咪膠飯盒先
環團出動啦

好快會出現
西九站700內地人員 叫雞費1年$10億

一個西九站有幾多人返工？

幾時一人送一部PS4
佢地住係不見天日既地方
好需要娛樂

你再嘈就整個環保再造紙飯盒, 一個兩百蚊, 俾多一億啦柒頭港鐵

走幾多飲筒都無用

真係肚滿腸肥喇

食咁豪

$100 x700人x 365日都唔洗1億
洗黑錢造假數 ICAC都唔理

一定係膠盒嫁喎,最多話重用轉頭送哂堆田

當港島區買連埋飲品, 最最最盡4-50蚊
食品公司大量做+唔使租, 肯定可以平好多

香港有邊個返室內工唔係不見天日？

日日吸香港人既血

一餐100呀 一日食4餐呀 未乘4呀天才

喺深圳運啲狗飯上嚟俾佢哋食

內地執勤人員的工作是「不見天日」，提供合理 __ __ __ __ 無可厚非

自己填

香港根本喪權辱國 比支那人恰到上心口

700個人食3000飯盒？
當你食三餐 都係2100個

取消香港政策法
攬炒

環保撚又視而不見

點解唔食返膠鐵飯盒

100蚊係報紙佬UP咋麻
而家係100M/700/2/365 = 195
係一餐195蚊啊

是但啦
d錢又唔係袋落你班連登仔袋
咁多事做乜

嗱！

黑毛豬
和牛
石班魚
花膠
魚肚
鮑魚
魚翅
海蔘
老火湯
甜品
牙簽
法國碗
西班牙碟
北極冰
南極水

$100一餐，唔算貴啦。

點解要香港俾

唔係香港請架喎……

要俾咪中國自己俾返囉

要請人清潔 處理廚餘(將飯盒垃圾拎去附近政府垃圾站)
再請中層睇住下層清潔 又要請人高層管理睇住中層

咪on9啦，啲錢咪又係靠加你價換返黎

1億七百個人，淨係食飯平均一個人一個月12000

口味選擇，港府比錢，唔會計少，只會多

100000000/365/700 =391 蚊1日 /1 人

Fat fat

其實係架, 運送大量熱食過左大陸口岸要檢疫, 有無得係呢個位叫衞生署或者海關做野

建築業總工會理事長周聯僑坦言一個賣30元的地盤飯盒，成本可能僅佔一半即15元，餘下一半都是利潤，涉及利益驚人故易惹來各方爭奪。記者以港珠澳人工島一天逾千人上班推算，每月單是午市飯盒生意即料可帶來近50萬元利潤。

又有伏

都只是岩岩開始 食窮香港

391 蚊食一日

人地係大爺 俾最好服務殖民主

港鐵孤寒啲客，服侍特權份子

飯盒一年都1 億

內地人員膳食點解係由港方付錢

供應商需提供可重用的餐盒及餐具、提供雪櫃及翻熱工具、處理廚餘及清潔用膳地方

如果100蚊要包埋呢啲其實又差不多既
如果唔包就真係勁貴

中環大班都唔會咁樣餐餐兩舊水食

幫佢地叫埋雞呀笨，痴撚線

唔怪得起得咁貴,外面30蚊都有15蚊利潤,
呢度100蚊可能有80蚊利潤

割完地要你俾埋錢, 又贏

叫完雞叫隻雞俾返錢你, 贏晒

我好有衝動想見工幫佢地準備飯盒

隔離油麻地上海街一盒叉雞飯先$20
食乜撚野要$100盒飯

屌你啦去大XX食咪又係乜柒都包哂
人地要俾埋租都平一半啦

港鐵個個精英差唔多 10萬係打個和

又唔見香港嗰d包埋飯

遲d搵港女做埋慰安婦比佢地叫

支持租晒九龍站果幾座樓做員工宿舍 費用由香港人支付

應該大陸埋單

只怪老廉在97後變左被綁住被剝牙既冇牙老虎

一餐100我一個月都冇咁豪啊

而家已經係劃左俾內地, 俾你管撚晒, 點解仲要香港將食物由香港傳到去大陸呢, 深圳灣口岸劃出黎既香港入境處或者海關需唔需要叫深圳運D飯盒過去俾佢地食呢

我有樣野唔係好明，大陸佬唔係話地底以下係屬於中國地段，唔係香港，咁點解連食飯都要由香港人每年埋單？由大陸用鐵路送飯過來唔得咩？仲有鼠皇芬...有本事你咪自己出錢比飯佢地食，咁愛國，係好合理

ICAC 咁都唔做嘢？ 特首就話查唔到啫
已經完全支那接軌了嗎

唔驚啦 又係港鐵找數

搵笨搵到

連登有冇人做廚架？快啲去見工幫香港人出返啖氣

會展拆場 地盤飯盒邊撚使雪櫃翻熱 撚化我呀
處理廚餘？屌你老味咪又係扔落垃圾桶

就算駐港解放軍都唔洗HK供應膳食

仆你臭街
而家我地求你來膠鐵返工咩？
你老母賤種我地仲要包佢地飯？
合理？

狗糧咁撚貴

1年1憶 食人肉？

香港與深圳為深圳灣口岸港方口岸區簽訂租約，土地使用期限至2047年6月30日，自啟用起港方每年需付逾623萬元人民幣（810萬港幣）租金予深圳市政府。租金每5年調整一次，調整幅度上限為30%。
西九龍站B3層「內地口岸區」將於明起交付陸方，每年需向港府支付1,000元象徵式地租

平心而論
佢要俾租之餘仲要送過去
都係成本黎既
不過100係有啲貴

反正高鐵返深圳都係十分鐘，坐番上去食

啲垃圾你清呀

700人一日食3000個飯？

我想知到時會唔會營業額連飯盒錢都唔夠俾

食金拱門咪算

強姦咩屌你老母

食飯嘅嘢係咪應該你中國出錢自己訂?
揾人笨柒

用最低工資廿幾個清潔工 可以使成億

R油水r到
話就話100 仲有其他錢係黨私吞咋掛

嘩屌
連飯盒都要飯撚埋比佢哋
痴撚線
成百蚊一個人，食乜撚啊佢哋

佢啲廠房租可以同大XX商鋪租比??
高鐵嗰度佢放雪櫃用幾多位

一次700個飯盒, 兩架貨車咩都夠啦啩
當你$1400運費好未?
每個貴$2

下次係唔係佢地食完係月台屙既屎都要香港搵人入去清潔埋呢

深圳灣 大陸有冇貼返錢比香港買飯盒食

叫deliveroo逐個餐計連埋送餐費都未必要$100

ICAC - In China All Corrupt

㩒住黎搶
真係血濃於水

100蚊個飯盒，在坐有冇人食過$100既飯盒呀
佢老味又抽香港油水

700人食3000盒，平均一日4.2盒 起碼貪左盒 仲要100蚊盒，fatfat 出邊餐廳租金人手唔洗成本既？都係賣$50-70

100嘅飯就大把
咩飯盒要去到100

佢津貼6蚊 咪整返個6蚊成本既狗飯比佢囉

香港仲點會有得救?

又利益輸送

食飯盒都要1億?!!! 班友食飯定食白粉呀?!!

注意⚠️ 驚唔夠飽 $200

唔止一百蚊 有飯盒多的

如果香港人日日餐餐食百三蚊買唔起樓會點被人屌

乘4呀 天才

點解咁貴
係日本可以買到燒肉便當
100 蚊盒栗米肉粒飯？

俾左啦，6.6元

國難當頭 唔係邊有錢

痴線1億每年

屌佢老母

每日足700人返工

要不是香港人
班中國狗官連飯都冇得食

唉 香港無喇
官商勾結
就算個個知 發聲
佢地都係繼續咁

點解要包飯？

送餐入去洗唔洗清關? 境外貨物唔擺番低三五七日都唔入得强国境喎

食屎啦

班支那豬肯撚定餐餐食狗肉啦

連登仔有無實事做到出黎
成件事擺明要香港埋單
咁唔公平都齋上網屌下就算？

鼠王芬班人從中收幾多油水？

曲線俾線大陸

割地仲要養埋

呢班乞衣真係高級, 坐高鐡來港乞飯食

我都想去投了，5000萬都接

地都割埋俾你
連野食都要香港人包埋係咪傻撚咗

嘩屌佢老母

啲環保撚出嚟講幾句啦，一年又唔知用咗幾多尻盒

100 蚊買比佢地食

希望海龜鼻塞住個飯盒

食魚翅花膠撈飯？
站內員工福利真好

工程不嬲抽水抽好多。。

自膠 內地人員

大部分錢攞黎分比黨員

香港無得救啦

佢老母杏家鏟，依家打工包埋餐？
重點係，做乜撚野要香港人埋單呀佢老母

賤種5毛高息股

中小學一個飯盒20幾蚊,已經連埋有工人收走飯盒垃圾

西九站口岸區咪姐係西九,去西九仲方便過去新界的中小學

工程唔發
你當我傻

港豬表示排頭位等開幕，再坐高鐵周圍玩好方便

要唔要提供埋免費召妓服務
一日4Q
每年盛惠十億

有數得計都可以造數 真係當人on9

高鐵13分鐘返支那福田
都割咗地自由出入啦

返大陸食，食完咪返香港囉

屌，補6蚊有撚用
黑箱作業到咁撚樣

係wo, 最多放飯比夠一粒鐘佢地，來回加食飯，乜都夠啦。膠鐵出名快架麻。

人地食飯點解要我地畀錢？

應該餐餐call 橡膠穎送一大桶雞先食得曬條數。

香港人想上車 唔單止唔好去日本旅行 仲要食少幾餐

鼠王芬：內地執勤人員的工作是「不見天日」，提供合理性服務無可厚非

1000蚊租包食

割地以為講笑

佢做雞就合理性服務嘞

屌你老母
叫個良友$50一定有夠啦

6蚊補貼，真係當香港人狗咁撚

養到肥肥白白

一諗起呢d垃圾係民選議員就覺得香港人係自己攞黎抵黎死，身體享受緊自由但個心想去投共，全世界冇幾個地方似我地咁撚反智

唔好傻豬啦
到時唔知做夠幾多年叫埋成家落嚟等人養

痴線香港殖民地嚟

100蚊餐，落格真係落到幾咁盡

就算係最撚貪的澳洲佬都係玩劃地盤合謀訂價

現在100蚊飯盒直頭係講我明食夾棍

用和牛炒牛河都唔洗100

icac究竟有咩用

你唔好嚇我呀

最後每盒飯成本5蚊 剩袋95蚊
肥過肥仔水

其實唔係應該問點解要港鐵出飯盒錢咩?

痴線 每餐每個人成舊水喎 你請個清潔工最多咪五十蚊 呢個價錢仲貴過嗌外賣啦 屌你唔好日日deliveroo food panda 一個飯商提供既飯盒 正路佢數量多 造價會再低 中間舊水深撚到
上面班仆街落黎做野就有飯食 我地自己人係自己地方仲要比錢 本地人慘過做狗

9up only勿認真

每年支那俾$1000香港租西九龍站，但香港每年要俾1億支那人食飯。同打完劫幾萬蚊俾返$20車錢你有咩分別？

地又割咗，連飯都要餵埋，仲唔係割地賠款

大陸淨係津貼佢哋六蚊人民幣

屌你老母啦仲要養埋人地 自己香港員工都無膳食津貼啦

有得送外賣添啦 不如叫佢地自己比廿蚊嗌呢個算啦 仲有湯飲 中共個6蚊人仔攞黎請清潔啦 馬時享貪撚到

包叫雞呀而家 定餐餐鮑魚送飯

據悉，雖然內地會向港鐵提供膳食津貼，但按每名職員每餐提供6元人民幣津貼，未能全數補貼。

佢意思係淨係畀內地嗰七百名員工?

其實真係禁住來搶,個d咩深圳灣口岸,每年租1.3億元比大陸,開頭起好個陣又要比十幾億開發費,
依家政府起好高鐵就話1000年租比大陸,仲要每年一億飯盒錢比大陸個班.

高鐵成千億,又漏水又石屎脫落,創科局500億,醫療開支個d就減少,呢個政府無撚得救,港豬就不了

仲要3成 租就我比 錢就你賺 屌你輸撚到咁明顯

你地估下呢個狗飯要幾多錢人仔

禁住搶 交稅就係養班大陸人 唔會還富於民

自己帶飯食

交數

啱 根本唔係要諗100蚊合唔合理
而係點解佢喺大陸境內做野要香港跨境包飯
一蚊都唔應該俾喇 就算$50盒都係咁話

今日大佬比左1000我
等我請大佬吹一億k啦
估唔到會發生係政府身上

支又上黎香港打劫
成日話香港人冇交税，而家咪抽緊税

平均每餐約100元正常,
唔係 2百已經算好,
政府野 買野買好多, 心照啦

搵人炸左個高鐵佢啦

高層比大陸控制住啦. 如果事件關於大陸高層, 分分鐘要請示上面. 先可以做野.

問題點解係香港政府俾？
公務員都無包食啦

要食咪班員工搭高鐵去福田食啦
來回半個鐘都唔洗，最多食飯食1個鐘15分鐘 乜都夠啦

深圳灣啲香港人係咪中國送飯？
3000個飯，計下計下都可能好多強力部門

食咁好會唔會肚屙呀

大家個腸胃消化都唔同

食慣垃圾食好野好易病 港鐵有無醫療福利？

放晒佢地出來自己揾飯食啦，撗豎公安国安都已過境執法。

唔行得出管制區 咪叫外賣囉
點解要包食

香港做錯咩搞到要割地加賠錢

大陸話事, 上司同下屬,
收到 ORDER 就要跟住做,
好似收佢 1千蚊 租比佢, 就要聽話, 冇得反對

寧願 ..英國政府管治.........
點解要認番親生老母

就算係10億咪都係照，已經無眼睇

$1都唔應該俾啦

個口岸區就你嘅，飯錢就我出，中國又成贏家

不如香港政府幫埋佢地內地公務員出糧啦 成件事on99

ATM

本身係我塊地𠝹塊地比你已經錯晒
你既姐係我既 我既都係我既

你估有冇醉鮑魚飯食

lm

大家明大陸個地方債務問題的根源係咩咪

香港就係行緊大陸條路
有權的搏命抽走庫房的錢

拎啦 隨便拎啦 1億夠唔夠呀？可以再多喎

港鐵幫大陸招標承辦冇問題
但係唔係我洗100蚊你俾6蚊我囉

做開工程都知自己叫人幫你做野係應該要成本+手續費找數
港鐵幫你搞埋，每盒$100買返嚟
大陸叫話要買㗎嘛，大陸應該俾返10%手續費
應該$110/盒俾返錢港鐵

ICAC 已死

唔撚係一地兩檢咩
內地員工係內地食野點撚解要香港人比錢

依家學晒大陸文化..
開大數 ,越開越大. 錢唔知去咗邊到.

元朗 17億行人天橋已經係一個列子

香港救護、入境人員工作都不見天日，無食飯時間又唔見政府關心，香港人就唔係人 感謝黨

入境ia有冇飯包

大種乞丐，曰日係香港呃錢

邊round 唔係？

笑撚死 港鐵十年專營權
第一年就被夾一億 下年物價通漲變兩億
十年後 肥過肥仔水

fat fat

深圳灣d 香港IO 又係邊個俾

諗極都唔明點解係我地包佢地開飯

點解包埋三餐/四餐?

又一條垃圾5毛mboii上水

咩20蚊個中學飯唔撚幫你清垃圾

將大陸狗加埋入公墓員啦三皮一個唔差在啦

其實係深圳每日運一車飯盒過黎比班狗食咪得， 點解要香港人埋單買狗糧比狗食

除開一個人齋食飯要14萬/年
貴過普遍友那佬份糧多多聲

而家明貪污
ICAC話唔夠証據

我當你700個人，人人都返足365日
除返開每人每日食391蚊
中間又吞咗幾多呀

ICAC班走狗最後一定唔告689

ICAC共狗化

唔夠証據呀
你去搵齊先俾佢
最多佢話睇唔到

癡線
我自己煮帶飯返工都係15 至20蚊一餐
屌你老母攞我交啲稅咁樣食
仆街

運熟食過關唔駛檢疫？

其實呢700個人瞓邊？
返深圳定站入面有床？

飯盒供應商，工人全部都係中國人
得俾錢嗰個係香港人

哇大陸政府肯補貼每人每餐6蚊人仔 仲唔快啲謝主隆恩

一分錢一分貨 比得6蚊每餐就供應魚蛋燒賣膠粉

咁好伙食，MTR 香港員工有冇呢

班工人最後咪最多每日得廿蚊到食頹飯
其他錢就緊係啲領導嘅「行政費」

佢話$100兩個飯盒
講真你個提議很好

一個香港市要補貼番國家

國家強大了
飯盒都要一個市補貼

100 蚊一個飯

又一單官商勾結

Cls 食咩食得咁好
資助埋人地食飯
呢個政府真係賣港不為餘力

用你既地 食你既飯
仲可以大大聲話自己交左成千蚊租

到底返咩工可以食到三餐
呢份仲可以食四餐
飯盒試食員？
定返24個鐘？
8:00 早餐
9:00 hea
10:00 做野
11:00 做野
12:00 午餐
13:00 hea
14:00 做野
15:00 下午茶
16:00 hea
17:00 晚餐
其實真係請佢地返嚟食飯

理得你個飯幾錢，但點解香港人埋單，連飯盒都要濕腳

中國果然係大國
乞衣大國

痴那線on99

最重要請個建制顧問，建制起碼袋一半

係囉屌，比外國人員在港執法，仲要包埋食住？？

租撚左比人仲要送埋食

叫佢地搵架高鐵做送餐車啦

食呢個得啦

700人一年食一億

Cls 當香港人白痴，無端端要包佢地食飯每年一憶，啲人無糧出㗎！

得
不過都係一舊水一份

每人每日4餐@100 = 每月12000 食飯津貼

條數再加多300個國安同公安差唔多架啦
你估真係做出入境咩個關口

哂好撚多飯盒on9

不摘手段瘋狂送錢比大陸
等睇過多幾年香港錢又無地利又無人才又無

食4餐？
每餐$100？？？

屌你老母返工食晏$50我都覺得貴，$100？？？？？

屌你老母

D飯盒肯定插晒現金

為求賣港無所不用其極

算鬼數， 都米已成炊仲可以點

拎銀紙透爐煲飯？

3000/700 都除唔盡喇

仲要每日食4.x盒飯

智障?

當你狗飯一個40蚊
貪咗60蚊
公文袋仲仲柒撚懵懵

運送費除番開咁多人咪頂盡十零蚊
日日食咩好野要食八十幾蚊？
食大家樂美心咪算囉

講出黎笑死人咩

屌你老母餐餐食鮑魚？

一人一隻私家雞喇

仲ps4

係every round都香港市民

咁便利，用高鐵響深圳送過嚟畀佢哋啦

屌你老母點食到一百蚊？

清兵入關, 重要俾錢養埋

屌你老母
你返咩工可以一日食三四餐飯咁撚嘆？
仲要一餐一百蚊？

cls

睇住田二少 追住狗鐵黎咬真過癮

而家香港唔講法律架啦，人大解釋權話合法就乜都合法

唔見佢為機場貨運區d工人爭取免費膳食

ＴＶＢ返大陸開劇既臨記，ＢＯＯＫ左３００人，但開飯時走左５００人出黎

當你700人包足一年365日,
1億/700/365=391
$391夠唔夠食每日由大陸新鮮運落黎既狗肉/龍虎鳳/其他野味?

咁深圳灣港方人員係唔係大陸比飯錢？

翠華食都係７Ｘ，除非佢地叻到指明要飲冰震奶茶＋服務費＋貼士
好難想像咩飯盒可以咁叫法

叫佢地望撚住雜種張照 咁就飯都唔洗食

你叫自費俾50蚊+食狗飯果啲港豬打工仔情何以堪

好簡單，大陸仔俾幾錢我地咪俾乜佢囉
6蚊？係廚房後欄求其執d豬餿，1蚊買飯盒，5蚊俾外賣仔，岩岩好，仲可以減少堆填區既廢物

仲有係大陸管轄範圍食淨嘅垃圾唔該用高鐵運番上支那

劫財又劫色呀 滅埋你活口

痴撚線香港...

講到高鐵咁撚快，坐車返深圳食囉。

屌你老母 一地兩檢 仲要養埋你班仆街？ 呢個世界有冇再離譜d

會唔會少左啲，有啲擔心唔夠營養

點解唔係陽光，定執撚左

我都覺得有700個人
呢件事遠比一個飯盒$100 誇張
佢淨係做海關 ,
十條友打印 十五條友清關, 清潔保安唔洗佢做
50 人乜都夠啦

「你以為$100(飯盒) 他們會收手嗎？$100便會有$200，$200便會有$400、$500，然後便罵你們僱主無良，不停地罵，他們永無止境的苛索，他們是不會停在一個位。」

「以前我們沒有免費飯盒又如何？以前我們太太沒有免費飯盒又如何？」

中小學午飯供應商最多咪40蚊一餐包處理廚餘
讀撚過書未o)

屌你老味，羊毛出自羊身上，最後鳩鐵又可以乘機加價

屌，香港真係無得救，俾人㩒住黎搶
一百蚊一餐香港幾多人都唔捨得食，有啲時薪得個40都未夠，你就拎納稅人啲錢服務班大陸人
隔離post先講香港醫院有幾飽和，連斷指都要等幾個鐘。港府唔增加醫療開支不特止，轉個頭仲成億送俾無貢獻過香港嘅大陸閪。近排香港已經成日俾大陸搶左好多，起橋等，依家就到飯盒都要搶錢。

遲啲大陸員工在港工作需要住宿，又體諒佢地同家人相隔異地好慘，一人一間屋 到時香港人都無得say no因爲個政府已經係中共嘅部門，港豬仲要感謝大陸借員工嘅恩賜

如果我係個700個人
我會選擇唔食呢個飯盒

我會聯同其餘699個人要求
呢一年唔使為我地提供飯盒
個一億就我地700人平分啦

每人一年都有十四萬
雖然唔係好多 但當係Bonus囉
有咩辦法喎

十分同意！！！
一個西九站要請700個人？ 有冇咁既必要啊

唔洗出埋叫雞放鬆費
已經對港人好仁慈

差唔多? 點樣差唔多呀 好心你唔好扮理性咁up得就up啦

又係一個吹得就吹吹到背後成本鬼咁大既人
我同你計一下 先計下運輸成本

車:
當每餐700個飯盒 我當間公司冇自己車隊
日日都叫gogovan 每餐要5車 每車1k
(700個飯盒 當30盒1箱 每車當載6箱 4車已經夠 當比多車你放餐具)
咁車連司機每餐5k

搬運人工
我當每餐要25個阿姐派飯 700/25 每人處理近30個飯盒冇理由唔得掛 亦都唔洗好多時間 25個阿組跟車gogovan亦坐得哂
咁當阿姐80蚊1個鐘 每餐3個鐘連送連收 25x80x3 每餐6k

5k+6k/700=15蚊

餐具講緊既係1-2蚊成本 比盡你5蚊 都係廿蚊

當60蚊個飯(包飯成本買料整場地乜乜77) 加20蚊就80
80x365x700x3=6千1萬
用到咁鬆動去計都係6千幾萬 差左4成呀

你覺得唔岩既 你計條數黎睇下

搵到呢篇 2018 審核開支預算
陳志全議員問 各個出入境口岸 預算安排的人手, 預算開支

高鐵西九香港口岸區
職位數目 407
薪金開支 1.80億

點解鄰國口岸要 700人, 飯錢都食 1億

link: PDF file, page 10

可能佢地在內地執勤唔洗食飯呢 來港當值至要食飯，所以要港人埋單

請唔請人
一日食4餐每餐成舊水
我做喎

而家700人，過兩年又話多左人過關加到1000人，到時又話要香港割埋地方比佢地訓，你懂的

唔撚信佢地日日收工後返去深圳河以北休息, 實有人起站入面留宿.

遲早衫都唔換走出圓方食飯

廿蚊張岀嚟講兩句喇

藍絲公司包辦，100%肯定

每日700個人係度, 點解要咁多,
呢個係好大問題

是但啦 比你捉到條數又點

經民聯議員梁美芬認為，內地執勤人員的工作是「不見天日」，提供合理豐厚膳食無可厚非，但認為有必要設置一個員工餐廳提供膳食。

屌你個閪，一億都未夠，仲想開埋餐廳攞夠十億

無火煮食囉on9
條鐵咁撚快, 搭返大陸食完再落返黎囉

果然係貪污大國

高鐵要託運行李人唔笑狗都吠
人地日本咁撚多新幹線有無託運

大陸一個標準工作餐十至二十蚊

大陸一個飯盒10-15，靚D就15-20，可想言之建制派公司貪幾多

內地執勤人員的工作是「不見天日」，提供生理及心理慰藉無可厚非

幾過癮，租人地方做自己野，業主仲要包租客啲伙記一日三餐

我50蚊包緊做

高鐵根本愈行愈蝕
早d劈爛佢做廢墟扮旅遊景點算啦

黐孖筋

日本國自己對學童比最好嘅佢地，香港政府最好嘅比非本地人

未起好蘋果都話好多房，睇立會文件，個內地口岸區大過香港好多

其實100蚊包洗包運輸包清關喎
你順豐深圳去上水都貴啦
重點去返700人係西九做咩 同埋點解要港鐵包飯佢地食仲好啦

咁撚多人做野做咩唔整 staff canteen? 屌佢老味係咪包撚晒佢冚家大細全日伙食呀？
同埋佢地海關親屬坐鳩鐵係咪免費? 到時真係大鳩獲

但係3000盒wo
咁大量都要100蚊盒
食水肯定好深

果班唔係受聘於香港政府 做咩要請佢地食飯！？
香港公務員都無包飯包到早餐到宵夜啦！ 仲有成700條友 洗唔洗咁多人呀？成班人做戲子扮乘客呀？所以包埋飯盒呀？
仲有呀 班大陸人食完中午飯要「午睡 」返個幾兩個鐘 不如加入埋「落場」制度呀

點解佢地租我地地方做野 我地要包飯比佢地?
姐係佢地個飯圍返20蚊 大家就唔覺得係問題?
同埋700人? 真係唔識計佢呢700人要黎做咩

皇朝會

一日一人食$428.5蚊飯 判比我ok?每日300000營業額

送貨去天水圍咪仲撚遠,唔通唔洗運輸

咩撚野包清關
你覺得到時仲會搵條友慢慢排隊過而無特別安排

表面扮屌政府實際就小罵大幫忙

撚都插埋入黎
點會只係入個頭
梗係狠狠地抽插

700位食咩食要到一億一個月？
餐餐都要食補品呀？共產黨比唔到飽飯你食呀？

起條鐵起到中環 我諗要200蚊一餐

佢地食飯點解要我地埋單
唔食咪唔撚好食囉

盡地主之誼請食飯，100蚊一盒，香港政府係得嘅

一年

大家講幾咁貴咪中計囉，問題係應唔應該香港俾

垃圾政府無得救架喇

講左出黎 但d人都係繼續屌咁貴

之前沙田返地盤，門口架19飯車香港仔拎飯送到嚟門口
都係35仲有支維他奶

一樣係有中產覺得一地兩檢係因為香港人多要求, 大陸根本唔需要,認為香港有責任比

唔拉到價錢可以點

大家都是中國人，不要這麼計較啦～

貪撚到出晒面 仆街政府

香港入境事務處無得提供膳食，證明係一份優差！

Gdp

我想知香港搞到咁，如果呢個時候有隊軍隊要打港共，會有幾多人加入？

你畀我呀？

用納稅人錢請大陸狗食飯 屌你老母呀！！！

1億 除700人 每人一年14萬
遲下申請帶飯，折現，同供應商兩份分

痴撚線 仆街臭西政府

不如叫阿梁議員照顧七百人嘅性需要先啦。

係深圳灣做嘢嘅香港人有冇飯食？

所以好多時都要係第一道閘反抗

地鐵職員夠日日響地底開工不見天日啦 你唔請埋地鐵員工食飯盒 on99

班大陸佬食開20蚊個飯盒
突然多左$80洗

叫大陸送飯落黎囉 ， 講到高鐵咁方便
叫ubereat deliveoo 都唔洗100啦

貪污貪到咁撚明顯應該得中共先做得出

據悉，雖然內地會向港鐵提供膳食津貼，但按每名職員每餐提供6元人民幣津貼，未能全數補貼。

嘩，屌佢老母
每人100蚊
大陸先津貼番6蚊
無撚野啊麻

一年1億養班廢物

屌佢老母，我係車廠食飯都要比廿幾蚊架
係站控制室果班食飯都要睇撚住個站運作冇得離開架
飯錢allowance又唔見你比我地？成個operation部門你唔幫我地諗
你幫700個唔係自己員工去諗
我屌你老母仆街港鐵

大把香港人做嘢環境仲差，又唔見鼠王爭取下

仲有嗰度已經係租界，仲關香港乜事？叫啲膠鐵餐卡運多幾盒便當俾佢地咪得囉

其實咁買法，應該有折先啱
你都係當公司 canteen 價，比盡你個雙餸跟湯都係 40。
而家個價係貴過旅客係 food court 買

傻啦，d飯盒係內地口岸區，未入境

無撚錯，幫外人賣飯都唔幫自己友
車站日日都係揾阿姐買飯咋 又得撚出去食呀。
仆街公司

on9垃圾狗鐵

遲早貼錢叫雞

有咩方法可以抗議？

屌你啊而家俾錢你返工表現食飯?

屌我一個星期先食一餐70蚊早餐死蝗蟲食咩咁富貴

唔駛鬥慘啦...
佢條件咁優厚
完全冇鬥ge需要
係香港，有幾多個人要日食4百蚊
誠哥都唔會餐餐食咁好

羅湖口岸香港入境一更大約200 人
西九站一更700 人 (佢飯盒係700 x3 , 分兩更即係會係佢會請1400 人）

你個井都好深下 仲咁straight forward諗大陸D野
你點知佢係未真係得700人係入邊呀
真係只有出入境部門係度呀？

之前蘋果都踢爆過啦
入邊有哂全套設施啦 大大個羈留室 淋浴室 休息室
懷疑入邊有無其他強力部門會用個部啦

咁多設施做定
其實都好肯定之後唔止係用黎做出入境咁單純啦下話
而且加今日呢單新聞 已經好大嫌疑成件事

如果佢有成千人係入邊呢？ 又有國安係入邊做野呢？
呢D人唔可以寫係枱面俾人知
但又要claim開支 未寫少個枱面數囉
Shift晒班人去屌食飯貴 未岩岩好cover晒單野

大把人就好似你咁豬 仲諗緊揾份工食幾多餐飯呀？
岩晒啦

香討9up到市價20-40的飯盒值100都未算惡劣

baby kingdom直頭連post都無

香港臭site都仲未比人紅毛泥圍封已經自我審查

唔係點過水俾支那，你香港人死慳難慳，俾政府呢啲奶共敗家仔，利用呢啲屎穚益外人都唔益你啲港奴，仲要一百蚊一餐，洗唔洗加啲魚子醬，一人一罐呀？

住屋問題就解決唔到，呀爺叫你起乜大白象就即刻做，呢啲政府真係貼地，衰到貼地!

港豬啲錢真好搵

俾西方清醒頭腦國家杯葛既支那一戴一露咪咁玩囉
有主權未落撘果班都仲有得話唔玩, 冇主權又洗濕咗個頭果班咪俾支那㩒住嚟搶囉

你唔做雞我點有錢養你呀

又錢

屌你，所以你話有乜理由唔搞港獨？

咁大間野都無員工食堂
乜野規劃黎

屌佢老母 有無方法可以阻止

屌！大陸果邊當呢啲職員係狗，俾得6蚊一餐，你就當佢地係貴賓

又貪幾千萬

又贏

返呢D工冇人工出㗎 支共用槍指住個頭迫人做
學某某法官話齋: you are well-paid for it,人工包埋㗎

賣港八婆

廣州南48分鐘送啲飯盒落黎囉

納稅人記得準時交稅養起支國人喇

未到2047就淪陷了

咁有無提供埋比港鐵掃地個阿嬸呀？屌

依家根本政府想點就點
佢爭在味講出口:我就係貪污呀 吹咩?

屌你老母成日話西鐵就好似深圳灣
咁深圳灣做野果d係咪大陸俾呀
成班建制派輸打贏要
香港真係好on9

嗚嗚 我每餐晏就住50蚊內 因為要教稅

原來交啲稅係比人地食100蚊個飯盒

你計錯曬數
人哋係早午晚下午茶每餐都100蚊

b5嗰層收埋既老解都要食飯架
條數其實冇計多好多

老老實實 係阿爺叫佢地落香港執勤 點解係香港人埋單

因為香港人先係外來人口

食50袋50
條數咁易都唔明?